%
% texexec --eptex filename
%
\setuppapersize[A4][A4]
%
\startsetups myheader
\space
\ss ps2otfps
\space
\stopsetups
%
\startsetups myfooter
\space
\ss -\ \pagenumber \ -
\space
\stopsetups
%
\setupheadertexts[\setups{myheader}]
\setupfootertexts[\setups{myfooter}]
%
\setupcolors[cmyk=yes,state=start]
%
%
\starttext
\midaligned{%
 \bfd\ss ps2otfps について
}

\blank[2*big]
{\bfa 始めに}
\blank[big]
通常{\tt OpenType}フォントを{\tt dvips}, {\tt Ghostsctipt}で
使用するには
\startitemize[n][stopper={.},style=bold]
\item {\tt Ghostscript}の{\tt cidfmap}に
\starttyping
/Ryumin-Light /HiraMinProN-W3 ;
\stoptyping
のような記述をしておく。
\item {\tt Ghostscript}の{\tt Resource/CIDFont}ディレクトリに
{\tt OpenType}フォントのコピーまたはリンクを{\tt PostScript}名
で置いておく。{\tt Windows}の場合は，実物あるいはハードリンクと
する。(シンボリックリンクではうまく行かなかった経験があるので)。
\item {\tt Ghostscript}の{\tt Resource/Font}ディレクトリに
各エンコーディングごとに，ファイル名{\tt HiraMinProN-W3-H}，内容
\starttyping
/HiraMinProN-W3-H
/H /CMap findresource
[/HiraMinProN-W3 /CIDFont findresource]
composefont pop
\stoptyping
のようなファイルを置いておく。
\stopitemize
%
のようにします。3番目に記述した，{\tt Resource/Font}ディレクトリに
置くファイルは，各フォント，各エンコーディングに
対して必要なので，大量になり非常に面倒です。
プログラム{\tt ps2otfps}はこの3番目の必要性を全く無くするものです。

\blank[2*big]
{\bfa 使用法}
\starttyping
dvips -f [other options] dviname | ps2otfps -f >results.ps
\stoptyping
これで出来た{\tt results.ps}は{\tt Ghostscript}で見たり，印刷したり，
あるいは{\tt PDF}に変換したりすることが可能です。
通常は上のように使用しますが，既に通常の方法で{\tt dvips}で作成
した{\tt ps}ファイルを，{\tt Ghostscript}で処理可能な{\tt ps}ファイル
に変換することもできます:
\starttyping
ps2otfps oldfile newfile
\stoptyping
\page
{\bfa コンフィグレーションファイル}
\blank[big]
{\tt texmf-dist/dvips/ps2otfps}なるディレクトリ
に{\tt psnames-for-otf}という名前のファイルがあります。
このファイルには既にかなりの数の{\tt OpenType}フォント
の{\tt PostScript}名が記述してあります。他のフォントが
必要な場合には，単にこのファイルにそのフォント
の{\tt PostScript}名を追加するだけでそのフォント
を{\tt ps2otfps}に認識させることができます。書き方はファイルを
見たら自明ですが，一行に一個の名前を書きます。{\tt OpenType}フォント
の{\tt PostScript}名がわからない場合は，コマンド{\tt otfinfo}を
使用すれば良いでしょう:
\starttyping
otfinfo --postscript-name OpenTypeFontFileName
\stoptyping
あるいは簡単に
\starttyping
otfinfo -p OpenTypeFontFileName
\stoptyping
\stoptext
